## Последние изменения

*Эта страница обновляется крайне неохотно, даже не знаю будем ли мы обновлять её в дальнейшем, но для истории оставим.*

**23 ноября 2018:**

- Клиентский плагин пересобран с нуля
- Исправлен скрипт нападения тёмного братсва
- Перед дверьми в пещеру воплощения теперь не нужно ждать рассвета (так как этот функционал недоступен на сервере без кровати), достаточно активировать дверь в любое время суток, персонаж "подождёт" рассвета и дверь будет автоматически активирована
- Больше нельзя построить поместье у великих домов (квест пропускается)
- Норд в Сейда-Нин был убран, однако на старте теперь всегда выдаётся 1000 золота
- Трупы с нулевым базовым здоровьем снова восстанавливают инвентарь
- Квестовые вещи теперь контролируются сервером
- Теперь можно украсть такие вещи как Шлем Мастера Редоран
- Начата работа по подготовке уникальных предметов (ключей, оружия, брони, артефактов) к мультиплееру, некоторые предметы теперь может взять несколько игроков а не только один
- Квестовые вещи в контейнерах теперь нельзя дюпнуть
- Кай Косадес теперь удаляется после своём сообщении об отъезде, игроки которые ещё не дошли до этого этапа квеста всё ещё будут видеть его

**19 ноября 2018:**

- Первое и самое главное изменение: теперь трибунал работает, по крайней мере главный квест и Гаэндор.
- Нападение на плазу будут видеть только те игроки, у которых есть активный квест
- Разрушение плазы тоже будут видеть только те игроки, что начали этот квест
- Альмалексия пропадёт из храма для тех игроков, что её уже убили в заводном городе, так же для них же она не появится в заводном городе, второй раз
- Радак появится и пропадёт только в случае активного квеста и только для игрока с этим квестом
- Гаэндор пропадёт для тех игроков что его убили или убили с первого удара, он так же пропадёт на 20 минут реального времени после того, как протогонист откажет ему несколько раз и он обидится, после чего будет заспаунена его версия в броне
- Теперь даэдрические доспехи можно надевать после 40 уровня
- Возможность покупать и продавать несколько домов
- Игрок на первом уровне НЕ теряет навыки вплоть до получения 20 уровня навыков
- Теперь вместе с призванной даэдрической кирасой на игрока так же надеваются поножны а с перчатками - наплечники
- Улучшенный рандом: Майкл больше не будет повторять одну и ту же фразу, однако рандом всё-равно далёк от идеала
- Вульф теперь не пропадает
- Агент имперской канцелярии теперь не пропадает
- Лукан исправлен
- Квест "Мыло соад" теперь можно сдать только при наличиии такового в инвентаре
- Квест Умбра теперь можно закрыть
- Квест храма "Милосердие" теперь можно закрыть
- У младших Даэдр больше не пропадает оружие
- NPC больше не хмыкают
- Норд в Сейда-Нин больше не выдаёт босконечное кол-во золота
- Теперь Кольцо Фаргота, "В послетле в с боэтией" при взятии предмета не роняют сервер

**01 октября 2018:**

- Добавлена система промо-кодов. Теперь администрация может разыгрывать промо-коды с различными призами!
- Добавлена новая система вооружения. Теперь, каждый тип оружия имеет по несколько уровней "качества". Сможете ли вы найти самое лучшее оружие? ( Скоро сделаем подобное и для брони )
- Добавлен мини-квест, на котором можно заработать вновь прибывшим на Ввандерфелл (найдите нового персонажа в Сейда-Нин)
- Добавлены зачатки травничества. Теперь, что бы сорвать растение вам необходимо нажать кнопку активации и оно просто появится у вас в инвентаре! ( Пока что количество случайно )
- Добавлена и оптимизирована команда /fixme для чата! Теперь, в случае если ваш персонаж застрял - вы сможете выбраться!
- У нас появился чат-бот на сервере, познакомьтесь, его зовут Майкл. Вы можете пообщаться с ним обратившись, например: "Майкл, расскажи историю.".
- Ячейки карты теперь частично открываются по команде /map (временное решение для ОС Windows)
- Многие "дизбалансные" предметы "понерфлены", однако, некоторые предметы всё еще не исправлены ( такие предметы теперь не будут удаляться из инвентаря, но их все еще нельзя надеть на персонажа ).
- Переработана система увеличения сложности, теперь сложность увеличивается до 25 уровня, после чего ее рост останавливается.
- Призванные предметы исчезают после смерти или выхода с сервера.
- Купленные дома можно продавать.
- Исправлены некоторые квесты гильдии бойцов!
- Квестовые предметы больше нельзя взять дважды.

**14 августа 2018:**

- Новая версия клиентского плагина.
- Кольцо Фаргота теперь на месте.
- Вернули Сокуиса Эргалла (стоит в офисе в Сейда-Нин).
- Награда за голову снимается после смерти до минимально возможной. Вы всё ещё остаётесь преступником, но охрана больше не будет нападать на вас.
- Почищен плагин 777Кб против 15Мб.
- NPC после возраждения восстанавливют своё положение.
- Квестовые предметы теперь нельзя взять дважды.
- Эффект "Пёрышко" теперь имеет правильное название (проблема перевода от 1С).
- Исправлены некоторые строки в переводе от 1С.
- Заменили надпись "Со смертью этого персонажа нить..." на "Квестовый персонаж будет восстановлен в течении некоторого времени.". Так как персонажи восстанавливаются на уровне сервера эта надпись больше не имеет смысла.
- /fixme теперь нельзя использовать в некоторых помещениях (Балморы, Сейда-Нин, Пелагиада, Алд-Рун), потому что встроеный в OpenMW fixme вызывал проблемы.
- Отключили шаринг гильдий, теперь у каждого свой ранг и своя линия гильдий.
- Много фиксов автоматического клиента, по идее теперь должен работать правильно на 100%.
- DynamicDifficulty немного поправлен. Теперь сложность устанавливается правильно.
- Отказались от плагина с данжами и начали делать данжи сами. Новый данжеон доступен в Родовой гробнице Тарис.
- Майнинг (нужна кирка шахтёра).
- Добавлены ролплейные команды в чат.
- Переделан спаун персонажа.
- Посколько карта не сохраняется на сервере, мы решили временно отметить на карте все ключевые города. В новой версии tes3mp уже будет синхронизация карты.
- Возраждение после смерти теперь происходит только около храмов.
- Дома Кая Касадеса и Канцелярия в Сейда-Нин объявлены "нейтральными" зонами. Там было отключено оружие и магия.
 
**2 августа 2018:**

- Первая версия полностью автоматического обновлятора для Freedom Land.

**26 июня 2018:**

- Обновлен плагин Rebirth, теперь NPC восстанавливаются независимо от того посетил игрок ячейку или нет.

**25 июня 2018:**

- Устранены падения сервера.
- Обновлены плагины.
- Допереведено всё что было непереведено.

**17 июня 2018:**

- Первая версия проекта. Поднят сервер, настроены плагины.

